\section{Podsumowanie}

Na koniec prezentujemy wnioski jakie udało nam się wyciągnąć w ciągu trwania całego projektu. Cały program został zrealizowany w języku Python 3.7. Pozwoliło nam to zrealizować niekonwencjonalne podejście do całego problemu projektowego.
W wybranym środowisku dostępne były narzędzia do podstawowych operacji na macierzach, natomiast funkcje takie jak filtr Kalmana lub operacje na kwaternionach trzeba było napisać samodzielnie.

\subsection{Filtr dewiacji}
Rzeczywisty moduł pola magnetycznego znany jest na podstawie położenia kątowego na kuli ziemskiej. Aby mieć pewność, że otrzymane składowe pola są poprawne, należałoby porównać dane z mapą inklinacji oraz deklinacji pola magnetycznego. Filtr zawsze dostosowuje moduł składowych pola z czujnika do wartości zadanej. Na tej podstawie można stwierdzić, że blok filtru dewiacji działa poprawnie.

\subsection{Algorytm opisujący działanie giroskopu}
 Po stworzeniu całego programu opierającego się na kwaternionach i przeprowadzeniu testów na rzeczywistych pomiarach okazało się że bloczek ten ma poważne błędy. Podejrzewamy, że wynikają one z błędu w całkowaniu równań różniczkowych oraz w pętli zwrotnej. Prawdopodobnie znajdują one się w użytej przez nas funkcji "odeint", a błędy wynikają prawdopodobnie ze złej interpretowanie  działania tej funkcji. Możliwe było popełnienia przez nas błędów w rozumieniu algorytmu na kwaternionach. Te problemy nie zostały zauważone wcześniej z powodów poprawnego działania bloku giroskopów dla prostych wartości. Błąd giroskopów przy rzeczywistych danych także mógł być spowodowanym danymi jakie otrzymaliśmy z pomiarów z powodu błędu całkowania innej grupy w bardzo podobnym miejscu do naszego, a ta grupa korzystała z całkowicie innej metody całkowania jak i rodzajami danych(kąty Eulera) na jakich zostały przeprowadzane obliczeni.\\
 \\
 Propozycją rozwiązania tego problemu to: stworzenie własnej funkcji całkującej równania różniczkowe 1 rzędu takiego jak algorytm Rungego-Kutty. Pomoże to w osiągnięciu funkcji całkującej takiej jak byśmy oczekiwali. Kolejną propozycją jest zrobienie całego programu na kątach eulera co spowoduje skomplikowanie procesu całkowania, ale uprości algorytm, którą przed napisaniem programu należało zrozumieć. Wadami tego rozwiązania są niedogodności ze stosowania kątów Eulera.\\
 \\
 Mimo wszystko uważamy, że blok giroskopy nauczył nas wiele o konstruowaniu i właściwościach kwaternionów i ich przekształcaniu.

\subsection{Filtr Kalmana}

Po stworzeniu całego systemu i przeprowadzeniu testów, podjęta została decyzja o niestosowaniu filtru Kalmana w naszym projekcie. Jest to spowodowane faktem, iż nie został użyty w naszym systemie np. układa GPS, który mógłby stanowić odniesienie do uzyskania szumów z czujnika. Szumy te mogłyby zostać przefiltrowane i następnie uzyskane z tego wartości dodane do doniesienia z GPS, aby uzyskać "odszumione" dane z INS. Pełną funkcję filtru Kalmana przejął filtr komplementarny, stosowany już w ostatnich fazach programu. 

Mimo wszystko wszyscy jesteśmy zdania że samodzielne sto wrzenie filtru Kalmana nauczyło nas wiele o samej naturze filtra, jak i możliwościach jego zastosowania. Ponownie podchodząc do projektu prawdopodobnie zastosowalibyśmy szybkozmienny lub rozszerzony filtr Kalmana, który miałby możliwość przewidywania sygnałów dynamicznie zmieniających się w czasie (wymagających uwzględnienia pochodnych).

\subsection{Filtr komplementarny}

Moduł obliczania poprawki orientacji na podstawie magnetometru zadziałał poprawnie, podobnie jak interpolacja sferyczna między kwaternionami.
Niestety z powodu problemów w działaniu modułu giroskopów nie można było przeprowadzić optymalizacji udziału poszczególnych źródeł danych w końcowym wyniku.
